# final_project



## Getting started

cluster_app - приложение которое занимается поиском документов в индексе. 
emb_app - приложение которое занимается эмбедингом запросов. 
gateway - распределяет запросы по кластерам.

## gateway
Приложение разворачивается через docker . 
Приложение получает список доступных кластеров через Redis. 
Далее получается эмбединг запроса и находит ближайший кластер. 
После нахождения ближайшего кластера отправляет запрос на него и возвращает список ближайших документов. 

todo:
1) Возможно нужна другая метрика близости кластеров. 

## emb_app
Приложение разворачивается через docker service. 
Получает запрос в виде строки и возвращает ее эмбединг.

todo:
1) Возможно нужно развернуть через TensorFlow Serving, так как сейчас приложение обрабатывает запрос в течении 2х секунд.

## cluster_app
Приложение разворачивается через docker run.
При запуске приложение самостоятельно регистриует себя в redis, а при остановке самостоятельно разрегистриует.
Приложение находит ближайшие документы через индекс(faiss). 
Подразумевается, что все данные для разворота приложения лежат в volume cluster_data. 

todo:
1) Создается одна реплика на кластер, что не очень надежно. Сейчас можно создать несколько реплик, но это нужно делать руками, плюс нужно реализовать в emb_app механизм выбора случайной реплики одного кластера(для балансировки). 


## Общее
reload.sh - перезапускает/разворачивает приложение. Подразумевается что на машине уже развернут Redis, emb_app, gateway и необходимо обновить/развернуть только cluster_app.
cluster_app получает на вход volume cluster_data. Каждому кластеру соотвествует папка с номером(1, 2, 3 ...).
В каждой папке есть данные содержащие центр кластера, индекс и список вопросов, которые он хранит.
Предполагается, что при обновлении версий будет менятся содержание этого volume и после этого будет происходить перезапуск через reload.sh.


